# Облачное развертывание


**[Yandex Cloud](https://cloud.yandex.ru/docs/overview/)** — это набор связанных сервисов, которые помогут вам быстро и безопасно взять в аренду вычислительные мощности в тех объемах, в которых это необходимо. При этом доступ к вычислительным мощностям вы получаете через интернет. Такой подход к потреблению вычислительных ресурсов называется облачные вычисления.

> Вы могли слышать об иностранных аналогах, таких как [Amazon Web Services (AWS)](https://aws.amazon.com/ru/) или [Microsoft Azure](https://azure.microsoft.com/ru-ru/).

> Облачные вычисления заменяют и дополняют традиционные дата-центры, расположенные на территории потребителя. Yandex Cloud берет на себя задачи по поддержанию работоспособности и производительности аппаратного и программного обеспечения облачной платформы.

## Каталог

**Каталог** — группа ресурсов, размещенных в Яндекс.Облаке.

Каждое приложение разворачивается в отдельном каталоге, к которому у Вас будет доступ. Доступа к ресурсам каталогов других приложений не будет.

`your-app-catalog` - пример каталога

![](../images/cloud/cloud_catalog.png)

[Подробнее про иерархию ресурсов в облаке](https://cloud.yandex.ru/docs/resource-manager/concepts/resources-hierarchy)

::: warning 
Доступ к сервисам выдается только студентам ИТИС КФУ
:::

## Начать развертывание

- [Начать развертывания приложения в Serverless](/cloud/serverless/)
- [Видеоинструкции на YouTube](https://www.youtube.com/playlist?list=PLWie7YgZMXBPAvSMk9lcILZiwC88AoIDR)